\begin{aufgabe}[F17T2A1]
	Bestimmen Sie die Anzahl der Elemente der Ordnung \(11\) in einer einfachen Gruppe der Ordnung \(660\).
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	Sei \(G\) einfach von Ordnung \(660\) und \(\nu_n\) die Anzahl ihrer \(11\)-Sylowgruppen.
	\[660 = 6 \cdot 110 = 6 \cdot 2 \cdot 5 \cdot 11 = 2^2 \cdot 3 \cdot5 \cdot 11\]
	Teil \((iii)\) der \satz{4.4} \(\Rightarrow\) 
	\[\nu_{11} \mid 2^2 \cdot 3 \cdot 5 \Rightarrow \nu_{11} \in \{1, 2, 4, 3, 6, 12, 5, 10, 20, 15, 30, 60\}\]
	außerdem gilt \(\nu_{11} \equiv 1 \mod 11\).\\
	\(a \not \equiv 1 \mod 11\) für \(a \in \{2,4, 3, 6, 5, 10\},  \; 20 \equiv 9 \not \equiv 1 \mod 11, \; 15 \equiv 4 \not \equiv 1 \mod 11, \; 30 \equiv 8 \not \equiv 1 \mod 11, \; 60 \equiv 5 \not \equiv 1 \mod 11\)
	\[\Rightarrow \nu_{11} \in \{1, \cancel{2}, \cancel{4}, \cancel{3}, \cancel{6}, 12, \cancel{5}, \cancel{10}, \cancel{20}, \cancel{15}, \cancel{30}, \cancel{60}\} = \{1, 12\}\]
	Angenommen \(\nu_{11} = 1\) Dann wäre die einzige \(11\)-Sylowgruppe \(P\) nach der \satz{4.5} Normalteiler von \(G\). \(|P| = 11 \Rightarrow 1 < |P| < |G| \Rightarrow P \not = \{e\}, G\). \(\Rightarrow G\) hat mindestens einen nichttrivialen Normalteiler \(\lightning\) zu \(G\) einfach.

	\underline{Also:} \(\nu_{11} = 12\).\\
	Sei \(\mu_{11}\) die Anzahl der Elemente der Ordnung 11.
	Jede \(11\)-Sylowgruppe hat Primzahlordung \(11\) ist also zyklisch von Ordnung \(11\) und hat somit \(\phi(11)=10\) Elemente der Ordnung \(11\). Andererseits liegt jedes Element \(g\) der Ordnung \(11\) in nur einer \(11\)-Sylowgruppe P, denn \(g \in P \Rightarrow \langle g \rangle \subseteq P \xRightarrow{|P| = |\langle g \rangle| = 11} P = \langle g \rangle\).
	Daraus folgt insgesamt \(\mu_{11} = 10 \nu_{11}\), also \(\mu_{11} = 10 \cdot 12 = 120\).
\end{loesung}